﻿ Cần phát_huy và nhân rộng mô_hình học_tập này
Hơn_nữa , khi các em mới còn học lớp 7 , ở độ tuổi còn ngây_thơ , còn trong_sáng như vậy_mà có điều_kiện tiếp_xúc với đồng_ruộng , với thiên_nhiên sẽ giáo_dục cho các em tình_yêu lao_động , yêu thiên_nhiên một_cách tự_nhiên . Cách " học mà chơi , chơi mà học " cũng là cách tốt nhất để giúp các em lấy lại tinh_thần thoải_mái , yêu_đời , thoát khỏi những áp_lực về chuyện học_hành , thi_cử ...
Cách dạy và học này theo tôi cần được phát_huy và nhân rộng ra thành mô_hình trong cả nước . Bởi trên thực_tế là hiện_nay , nhất_là ở môi_trường thành_phố , các em học_sinh không có nhiều điều_kiện tiếp_xúc với thiên_nhiên . Bộ_môn sinh_vật_học về con cá , con ếch , con gà ... nhiều em cũng trố mắt ra ngơ_ngác vì đã nhìn thấy bao_giờ đâu mà biết ! Thêm nữa , cách học này sẽ giúp các em phát_huy được tính tự_giác và tinh_thần trách_nhiệm cao với chính nhiệm_vụ của mình ...
PHẠM_HIỀN ( Hà_Nội )
